去年10.1被控暴動的年青人：真的要救下一個國家，文化是一個基礎

一年前的10.1，反修例運動遇上中國國慶，網民號召「十月一號 賀佢老母」，示威活動在五區開花。猶記得當天，全城嚴陣以待，各區大型商場率先宣布關門，警方在多區駐重兵，尤其是港島。中午之後，黃大仙響起當天第一枚催淚彈。而後來香港人都記得的是荃灣開槍案，中五生健仔被警員近距離以實彈射中，子彈穿肺，他拉開「豬嘴」高呼救命。當時一名示威者欲上前救健仔，旋即被警員壓制在地，惟仍不斷呼喊：「救佢啊，佢中咗槍啊」，事後雙雙被控。當日共有269人被捕。

眾新聞接觸到一位在去年10.1被捕、現被控暴動罪的年青人，他因個人原因不願訪談，但提議可以書面訪問。記者提出了幾條問題作為方向，請他自由撰文。幾日後，他回以7頁紙、逾6500字的文章〈由我十月一號被捕開始〉。他首先交代：「我今日所做的書面訪問，希望日後的自己回看今天的自己的時侯，能夠記起當年心情，也希望在我身邊的你們，在以下的故事中找到對你們的啟示。而在我角度下當日發生的事，你們總有一天會知道，而這是另一個故事。」

文章很長，他開首就說了「我知大家都係too long don’t read的人」，建議無意慢慢睇的讀者直接跳去第六部份「結語」。眾新聞這裡先「劇透」一下，他在文中自述，表示自從在YouTube接觸到一個文化平台，他明白到了魯迅棄醫從文的心情，「真的要救下一個國家，文化是一個基礎，所以我都用心選題獻俾大家，希望啟發大家的思想走遠一D。」文章主體就是五個他寫下的故事，可能是他的背景關係，開首三個故事的主人公是熱力、量子力學和草本植物⋯⋯後來的兩個故事應該較易理解。

香港無自己既文化，好易被赤化
（所以我成日推黃片，本土片）

香港文

最慘呢啲野要長年累月嘅培養，急唔嚟

推本土文化

push

立法會人血饅頭

推

本土文化

一班YJ仔，害撚死一班香港精英

屌你老母

呢位一定係連登仔,因為佢真係"唔直接答你,我用例子答你",BTW如果你見到呢個POST,祝你,好人一生平安

好叻垃圾支那暴政，令香港優秀嘅年輕人要飽受迫害身陷囹圄，而唔係發揮所能令香港壯大

好人一生平安

手足真係好勁，啲故仔拍得住《三體》入面嘅童話故事

推一推，有冇人討論

推呀

手足好有心
被告暴動仲寫咁長文勸告香港人
save咗佢慢慢睇
希望手足無事
大家都唔好放棄

香港根本冇文化可言

呢d野批鬥撚唔會推

同意，就好似猶太人咁只要堅持自己嘅民族性，先可以把握機會建國

辛苦遭逢起一經，干戈寥落四周星。
山河破碎風飄絮，身世浮沉雨打萍。
惶恐灘頭說惶恐，零丁洋裡嘆零丁。
人生自古誰無死，留取丹心照汗青。

內文唔明，但睇完首詩好似更加明

屌你都廢事，五毛買過個ac啦

Push

推 [突發］美國從今日起停止共產黨員移民辦理 - 分享自 LIHKG 討論區

香港人學識無條件去接受香港既野先
而唔係要求有質素自己先好似「恩賜」咁去接觸

我鍾意 20蚊呢個故事

我都係

推返下

今日立場出嘅「焦土之春」都正
不過出得兩篇未出晒

推返上嚟
睇晒，好睇

推多下

推返上去
睇晒佢
好睇

推返上去

多謝手足咁有心

I know who...

嗰陣見到呢個手足為咗救建仔留低然後比人告暴動嘅新聞，我嗰陣喊到仆街

幾有趣篇文章 值得一睇

需要唔好下下拎Jpop同Kpop黎比較，如果唔係就無成長機會

好似冇人真係睇曬啲章節 我覺得幾有意思 第四章唸起人血饅頭

民主不止是制度 更是一種文化
甘願為奴 何談民主

二十元的啟示入面佢話價值係環境賦予既 我唔太認同 自身既價值應該係自己賦予既

我有d唔認同 價值應該要係自己賦予既

睇晒
好睇
唔好淨係做冇咁好嘅奴隸
要燒贏木本植物一定有所犧牲

值得一睇TOO LONG SHOULD READ